獨自毒遊日本14日由關西去到東京+上個月東京快閃之旅

由於仲係途中 所以更新應該會好慢
而家搭緊一程2個鐘嘅特急JR CLS
話明毒遊 所以都幾多毒撚野
想睇購物觀光團可以禁左上角離開
最後 可能會自爆 勿相認

Day1 到達大阪

坐UO逃生位 可以伸長隻腳好爽
最緊要仲可以瘋狂望閪臉空姐 可惜今次係肥婆

呢張pass真係好好用 可以坐5日全國JR 不過留意返想坐特急都係要去買多張特急卷但唔洗買乘車卷
同埋佢一年好似得3個期限可以用 詳情請上官網查詢

南海電鐵真係好靚仔

龜王拉麵 我個人好鐘意嘅一間拉麵

鳩行下道頓堀

Day1 完

因為去到都9點鐘 大部分鋪頭都收左檔
好想行日本橋啊

Day2 京都 宇治

M記早餐 真係好好食

出町柳站 動畫K-on裏面其中一個車站鏡頭

鴨川跳石 玉子愛情故事告白場景 我決定以後搵到女朋友都要帶佢黎呢到 真係好靚

京阿尼shop同本社
一切就係入面發生 仲好有幸見到山田尚子入公司

K-on梓喵參拜神社 去到已經眼濕濕

宇治站上低音號立牌

一去到條橋就聽到有人吹樂器 原來橋底有2位中學生係到練緊 果然係聖地好感動

不甘的眼淚 差d我都想係到狂奔 不過30幾度都係不了

橋本體

Day2未完待續

Day2續

中村藤吉本店 但因為太多人去左隔離久右衛門食

抹茶真係好苦

JR宇治站 好靚

玉子市場商店街 玉子真係好得意啊

係京都住嘅旅館 老闆娘婆婆真係好好人 行動不便仲行上行落幫我 最估唔到係坐係到等我返黎放熱水比我沖涼 自己屋企都冇咁溫暖

炸豬排 炸豬排黎講呢間野都算好貴 3000幾円
不過又真係幾好食嘅

Day2 完

京都
上年行左鞍馬，去埋下鴨同晴明神社等等十幾座廟
今年尾度期再去

以為只係普通毒

點知差不多張張，個個景點都係

Sorry囉
景點以前去過晒 想睇都可以post嘅

唔使sorry，比d自信唔好成日覺得毒係負面野先得架

Po幾張飛田新地既黎先啦

用左500円黎拜

飛田都唔比影相
利申：冇去過

坐左4粒鐘終於到

騎劫你一張

樓主今日去邊？

去緊飛驒食牛

唔知會唔會見到樓主 我呢幾日都係京都

我已經走左 下一站係名古屋

留名

等更新

等睇更新

GD 我都有依個想法
巴打識日文

咁你都知我識日文

今日去左呢到

鴨川真心靚
但係頭已側

坐左係冰菓間cafe到
打埋先

Day3 豐鄉
一切嘅開始都係因為呢個地方

差唔多十年啦 終於完成左一個心願
我仲以為會冇乜人 點知有幾十條友
去到小學校門前眼淚流到停唔到
間cafe真係麻麻地好食

Day3 未完待續

同場加映 被玩壞的電風扇先生

Day3 續 彥根

間神社唔知搞咩掛左好多燈 由參道到神社都掛滿左
我諗應該有近萬個

彥根城 過左閉門時間所以冇入去 不過入過姫路城嘅我對呢d城堡已經有左好強嘅免疫力

當日晚餐 近江牛 近江雞同翼 第一次食手羽先但估唔到雞翼都可以咁好食 反而塊牛滿足唔到我 呢餐好似食左6000円

特登行返轉頭望下著燈個樣 真係好靚

Day3 完

好想都跟樓主咁自已一個去旅行

有幾難 買張機票就走得

呢間野痴撚線 5點開門 6點已經舉牌唔再比人入
我5點正黎都要等個半鐘先入得

Day4 飛驒古川+高山
朝早6點鐘就起身出發去飛驒 總共坐左3個鐘頭又57分鐘
就算上山果程搭特急都要2粒幾鐘
古川先 講到古川 點可以唔提你的名字呢

男豬腳揸地圖問路個的士站 點解唔用Google maps呢？

大家都應該見過嘅地方

白壁土藏街 可以喂魚 幾有趣

五平餅幾好食 但個飛驒牛串真係好普通

原來香港離古川差2708公里 咁姐係飛機時速原來得700公里 磁浮都去到600公里啦

氣多若宮神社 d御守幾靚 中間透明

Day4 未完待續
我發現真係全部都係聖地巡禮

氣多若宮

留名睇聖巡

Day4 高山

黎到高山黎緊食飛驒牛啦

發現高山有好多呢種歐洲風格嘅cafe
當然呢間係特別的 千反田える同男主傾計嘅地方

就係呢個位啦 ！！！
愛瑠馬尾真係好好睇

入到去冇理由唔食野嘅
第一次飲傳說中嘅紅茶 有分lemon同milk
其實即係熱檸茶同熱奶茶

間cafe真係幾靚

本日重頭戲 飛驒牛
呢間野由JA直營 保證所有牛都有經過驗證
本來想明另一間平d嘅丸明 但幾年前爆過賣假飛驒牛就不了
5點開門5點去到 已經排第30個
佢一晚應該得66個名額+預約 我見佢寫滿左3張就舉牌唔比人再入

雖然唔係食過嘅和牛中最好食嘅
但望返價錢 呢間真係超值選擇
9000幾円就有咁多牛 仲要塊塊都好靚
當然個人最鐘意都係中間沙朗
一個人勉強食晒 濟到而家

原本想去埋冰菓其他地方 但落大雨
唯有聽朝先算

Day4 完

好吸引，又唔貴

張青春18唔比坐特急架喎

係 我睇錯左
不過都有某幾條線可以坐嘅

下個月都會自己去日本

此通票不能用於新幹線、特快列車、快速列車和臥舖車廂。也不能通過另行購買特快車票等方式乘坐新幹線和特快列車等。

「青春18きっぷ北海道新幹線オプション券」と組み合わせて、奥津軽いまべつ～木古内間を利用する場合に限り「○」

可以加錢搭奧津輕-木古內新幹線

LM

Day5 飛驒高山

今日天氣好好 係山上面又唔太熱 好舒服
去埋尋日未去到嘅地方先

宮川朝市 入面賣d野都幾有趣 水果 花草樹木 手工藝品都有

唔記得叫牛奶定奶油玉子燒 都幾好食 但冇乜蛋味

呢碗野係上三之町食 700円勁大碗 好食但食唔晒
隻碗仲大過一蘭拉麵碗
睇返香港d糖水冰都係呢個價 但幾啖就食晒仲要冇咁好食

冰菓間學校 仲有幾條橋廢時po了 我都覺得冇咩好睇
間學校好撚遠 但途中見到好多jk

男女主傾計地方 我覺得影得幾靚

應該係我係日本食過最難食嘅一碗拉麵
但都唔算太差 但唔明點解咁多人排隊

鳩影

Day5 未完待續

搭緊4個幾鐘頭車去名古屋 好想死
黎緊幾日搭車時間仲要一日比一日多

獨遊真係好爽

樓主可以附加埋食過既餐廳名嗎？等大家有得參考，睇吓你食過難食既拉麵舖叫乜名下次唔好中伏

唔中伏點叫去旅行

想睇拉麵我都可以整個list

樓主呢個旅程有去神戶嗎？好似唔見你有講過？

冇啊 之前去架 見好似有幾位巴打話係大阪京都
順手post埋比佢地多d選擇

我終於係google map search到你話好難食嗰間拉麵，叫鍛治橋，我見成個宮川朝市既拉麵鋪全部評分都有4分左右，寧寧舍舍呢間鍛治橋得2.5分，樓主真唔好彩揀咗當地最差嗰間去食

鍛治橋 係呢個名
CLS 我咁咁多人排 諗緊實冇伏
巴打咁你都搵到

純綷係Google map移去高山，打「拉麵」兩個字去search，逐間篤嚟睇，有一間特別低分，跟住見啲圖同你張相既飯同麵一模一樣
見啲評語好恐怖，又太鹹又超市爛麵條，又貴又態度差，無論英文、日文、韓文既評論都係咁，多謝樓主以身犯險

爛麵實真係最大敗筆 食落似公仔麵
原本想食佢個飛驒牛拉麵 2000円
但諗諗下2000一定食唔返尋日果隻味簡直係虐待自己
然後諗住食個1200円有5塊肉嘅拉麵 點知佢話賣晒
就揀左最平680円 但諗諗下唔對路 明明只係多4塊肉點會賣晒

岩岩係鄉下仔搭車
坐對面個鄉下學生妹望足我2個鐘
我諗應該係覺得我好靚仔

冇圖？

巴打份人幾幽默

Day5 續 名古屋

尋日落大雨 搞到個行程亂左
去名古屋嘅車幾個鐘先有一班 車程又要幾個鐘
所以到步已經7點

由於想食あつた蓬莱軒三食鰻魚飯 但去到已經太多人 叫我聽日再黎
名古屋間間餐廳都收8點 連大型商場都收8點CLS

咁就去左食隔離山本屋総本家 味噌烏冬
都幾特別 食落唔似烏冬 係好粗好硬嘅麵
由於樓豬唔鐘意傳統味噌 所以覺得唔係太好食
但隔離枱一家大細日本人係咁話好食
而呢間野絕對唔平 埋單2500幾円
不過池袋花田味噌拉麵真係超好食

個蓋可以當碗 幾有趣

由於樓豬係個bangdream迷 夜晚見收晒檔冇野行
就去左玩新機 打到人地12點收鋪先走 我諗佢唔收檔我會打到聽朝
用左我幾千円 練到master都解埋鎖

宵夜 7仔甜食派

Day5完

有冇人去過名古屋啊 我完全諗唔到有咩行
冇plan過行程

好似係公認日本最悶

大須商店街、Oasis 21、名古屋城

仲有熱田神宮

間鰻魚飯打晒蛇餅 放棄

Day 6 上諏訪

其實諏訪呢個行程 原本想係15號黎 因為佢有全國最大型之一嘅花火大會 但無奈完全book唔到方圓20公里嘅酒店 最後擺左佢係今日

我真係好想食蓬萊軒鰻魚飯 可能係因為星期六條龍誇張過尋晚 乜撚野聽日再黎啊
最後食左隔離矢場炸豬排 個定食1600yen有2塊豬排好抵屌 但肉質唔夠day2京都個豬排飯好
不過佢都有更貴嘅其他豬肉 但我冇試到比較唔到
講返味道 我都係覺得京都炸得好食d 而且上半part味噌超濃味 對我黎講真係幾難頂
但佢勝在夠平 一半價錢雙倍享受

隻蝦另外單嗌1200円 呢隻蝦就真係不得了
佢浄係個身已經有把餐刀咁長 個頭仲有好多蝦膏
痴線

立石公園條勁長滑梯 又真係幾好玩
不過玩完要行返3層樓高嘅樓梯上返去

本站重點 諏訪湖 但我都係未搵到我嘅三葉bb

日本黎講不過不失啦 但都好食過香港9成拉麵
名真係冇名
原本想食くらすわ 佢有窗口位可以順便睇埋而家每晚放嘅煙花 但實在太多人

淨係錄左片 係片到cap出黎所以有d炒車
以為好垃圾 但都有d驚喜 估唔到會放十幾粒大玉

Day6 完

你間拉麵鋪有名架，係くらすわ隔離，叫「ラーメンまるなか」

你係咪跟蹤緊我

Day 7 靜岡

原本想去一間蜜瓜農場 但個地方偏到巴士都係2個鐘一架 咁岩我就miss左一班 但等下一班車間野已經收左 呢2日都唔係幾順利有小小唔開心

6個鐘車程

唔開心要食返d甜野

去左戲院睇電影 細田守新作 未來的未來
但我覺得套戲唔係好關標題事 btw我隔離個日本師奶喊到收唔到聲
日本睇戲真心貴 普通一場2d都要1800円（學生千五）

日本爆谷 加錢嗌左特濃都冇乜味 我覺得MCL果d好食d 但佢冇炸到硬晒果d一粒粒 唔洗擔心咬崩牙

新靜岡站 五穀
我覺得幾特別 豚角煮同塊魚好食 但對個飯有d失望 同印象中味道唔同 同埋唔係好食到入面d飯嘅分別除左幾粒豆 不過1500円有找 我覺得可以接受

打左4粒鐘機 抽左幾次十連 洗左6000円 我屌

打完機有d肚餓買左宵夜
最底果粒我原以為係朱古力包紅豆 點知係紅豆包糯米 濟到癲

Day7完

到day7我諗已我經放棄左行景點

唔記得post酒店早餐

我本身係唔食早餐嘅 呢一餐應該係成個旅行唯一一餐早餐
咁點解我會食呢 其實係有原因嘅

我屌你老母啊台灣狗 邊撚到好食

得一個評語話好食就信？少年你太年輕了
如果係成堆comment都話好食我先信，就好似上次住Dormy Inn Premium見啲comment對早餐一面倒話好食我就特登book埋早餐，果然真係超正

Dormy p係幾正嘅 不過好貴
有室外溫泉正

我嗰陣book小樽嗰間，$600一晚連早餐唔算貴啊

我上次好似2000蚊一晚 不過係和式房
可能旺季貴d掛

推

Day8

原本諗住呢日去江之島 但因為有朋友聽日黎
所以將呢個行程延遲一日

由靜岡坐左3粒幾鐘車去左秋葉原

見到有人玩左一半放棄 咁樓豬梗係唔執輸 代佢帶亞絲娜同yuki bb返屋企啦 500円都唔洗

行左一圈就去左橫濱 紅磚磚倉庫門前

好得意 有千秋玩 另外仲有吊床都好正

橫濱環形天橋 好靚

由於想睇下橫濱夜景 所以去左搭摩天輪 估唔到要等成半個鐘 仲要成個場都得我一個人係一個人
原本個staff 都好開心咁問d人洗唔洗合照
知道我得一個人之後淨係細細聲同好唔好意思咁問我 呢次係我人生中覺得自己最毒嘅一次

係幾靚嘅 但我心情麻麻

紅磚倉庫

當晚晚餐 一般

Day8 完

摩天輪成場得你一個人但又等半個鐘？
睇唔明

得我一個人係一個人

呢幾日都比較悶 下一篇開始應該有返d意思

你竟然要等半個鐘，我上次去基本上都唔使等，仲要係星期日晚，唔知點解成個Cosmoworld都冇乜人，可能夜晚8點幾對當地人嚟講係好夜掛

Day 9 江之島

全日本得2條線嘅倒吊單軌列車 呢條係大宮-江之島
另一條好似係千葉 想坐好耐

江之島展望台

海景都幾靚

海邊 好大浪

入左江之島嘅洞穴 明明入邊好多燈都係比左枝蠟燭我 根本冇用 不過幾有趣

都係海邊 日本海點解可以靚過香港咁多

傳說中嘅江之電 鐘意鐵路嘅朋友應該會認識佢

有冇人知呢到係邊到呢

Day9 未完待續

Sad 我8點幾去架

靜岡唔坐新幹線

Day 9 續 橫濱

如果要問樓主最鐘意日本邊到 咁佢一定會答你橫濱
有歐式建築 有日本式中國建築 有特色野睇 可以好hea咁由馬車道行去中華街 成個氣氛真係好正
最重要都係少遊客同都冇乜人 我可以係大棧橋坐足一個下就 可以係紅磚倉庫望住個海high個tea

橫濱拉麵博物館 今次應該係因為行左一日山太肚餓關係竟然食到3碗拉麵 普遍黎講幾好食 但又未去到神級 只能夠講係水準之上 不過勝在博物館內有9間定8間拉麵 極方便食完即入下一間

成個博物館用80年代日本建築風格 除左拉麵店 佢仲有一間懷舊零食店 一間cafe 一間小酒吧
每日都會請唔同人黎黎表演
目前遇過嘅有 唱歌 講故佬 魔術師

橫濱中華街 好有特色 街內主要為中華料理放題
2000至3000円到 有冇人食過味道點

上個月黎就好想買嘅銀包 今次終於忍唔住

Day9 完

青春18唔比坐新幹線

原來留今日用

而家5日都用完了 冇下次 太癲啦
轉車轉到頭到暈

「大宮-江之島」？
你係咪想打「大船-江之島」？
架單軌超正，我企係車長後面睇，過條隧道嗰陣行好快好似過山車咁，好過癮

我完全覺得樓主係食野>搭車>食野>搭車>食野>訓教

利申:日本次次都玩盡一區就算

打錯左 係

有兩三日真係咁
搭車 食野 打機 訓教
完全體驗到日本廢青生活

jr pass 對番時間同機票價其實唔算抵

不過可以一次過去日本幾個大區

但深度/中度遊都唔夠用

Day10 東京

對東京真係冇咩興趣 要行嘅以前就行晒
所以主要都係食為主

樓上講過嘅敘敘院 lunch set 最貴5800yen
好好食 我覺得比起六歌仙更值得去試
和牛放題真係食唔到幾多 食多左仲會反胃 噁心

比朋友拉左去女僕咖啡室 呢間係homecafe 我開始明白d人點解咁鐘意去 真係好撚正啊

宵夜 最近7仔搞咩 咁多薄荷朱古力產品
真係好難食

Day 10完

樓主 3碗麵咁堅

拉博特有迷你版

女僕咖啡廳幾錢

一個飯+野飲+影相 1950yen 要再加600定700入場費
埋單3000有找 仲比左幾張200yen優惠卷

唔敢去女僕cafe，見要咁多互動唔識日文會唔會去到好尷尬？

一定會 我個fd唔識日文 完全冇女僕黎同佢傾計
佢地就望住d女僕同d日本啊叔傾 好酸
好彩我都叫有傾幾句

起碼要識聽日文先明佢地做乜

樓豬趕唔切上飛機
用里數換左張廿八號機票
我屌

...

大家又可以睇多兩日了

我聽日去埼玉睇那朵花聖地

Day 11 東京

花田拉麵 好好食

澀谷d人多到痴線

銀座俺の燒肉 隻碟應該有一米長
送過黎仲要繞場一圈
1KG燒肉

話就話a5 不過其實肉質都係麻麻地 不過真係好抵食
3個人食都食濟左

Day11 完

東京真係冇咩野好玩，感覺上都係同香港差不多的大城市。相比之下，大阪好過東京，起碼去近郊的交通方便，仲有消費平d。

大阪近郊確實有趣得多嘅
但作為毒撚嘅樓豬 點都要去日本追live

Day12 秋葉原+埼玉

朝早行左轉老秋 然後食左個coco一番屋
我都幾鐘意食呢間咖哩 鐘意到每次黎日本都最少食一次 我都唔知點解

係埼玉超級競技場舉行嘅ASL 場live足足有5個半鐘
因為有一半歌我都唔識 所以中間我訓著左3次
日本人都係痴線佬 個場3萬幾人起碼有5萬枝光棒
幾乎人手兩枝 一次性d大閃光仲好似唔洗錢咁首首歌高潮位爆發 靚到痴線

不得不說佢個袋真係好靚

原本呢日晏就約左個日本朋友食飯 好難得佢請
但佢臨時改左夜晚 咁我就去唔到
佢又話唔好意思取消booking 就帶左佢老母2個人去食
真係好孝順
咁佢唯有send d相黎串下我啦

回程太多人 所以選擇左課金搭綠色車廂

Day12 完

グりーン車都應該爆

唔係喎 好少人搭
可能毒撚將d錢買晒螢光棒

Day 13

晏就係竹下通屌左個天丼 連鎖果間呢
都唔期待有咩高質素啦 正常發揮
可能因為遊客多 個店員西口西面
歡迎光臨 多謝 乜柒都冇講

去左海の公園睇煙花 原本想去另一個大型d嘅
搭左一半車發現竟然因河水上漲中止左 咁就即刻轉車去左呢個

去左橫濱食中華料理放題 想食好耐 但竟然好死唔死入左間中國人開嘅餐廳
今次我有記名 叫華福飯店 千其唔好食

結果趕唔切飛機 係機場呆左一晚

沖左個涼但等左90分鐘

唔知咩水 但好貴

日本妹好鐘意嘅cafe

Day 13 完

仆街地勤係中國人唔肯幫我check in 我屌你老母啊
明明仲有9個字先起飛

竟然食中華料理？
去橫濱梗係食丸和或勝烈庵

I know that feel
我上次嗰個係架妹

架妹都唔肯幫你？

想食日式中國菜好耐 好想知有幾伏
點知入左間中國人開嘅 又難食
岩岩google埋 得2點幾分 中晒伏啦

Day 14 對呢個旅程已經放棄左

朝早嘅老秋 一個人都冇

揸住部電話食 食食下訓著左 成部電部滑左落地 勁大聲 成個m記d人都望住我
好彩冇爛

星期日嘅秋葉原 步行者天國
呢兩日成40度 熱到痴線

原本想食佢隔離間牛かつ123但勁多人又成40度 我真係唔明d人點解仲可以等粒幾兩粒鐘
原本見呢間密封 諗住入邊會好大冷氣啦
點知買完食卷入去 我屌 仲熱過出面
唉 又中伏 嗌左個麻辣刀削麵 一路食一路滴汗
我覺得雲x軒仲好食

頂唔順返左酒店

Day14 完

Day 15 樓主已經喪失左動力

連鎖炸豬排 和幸 又幾好食喎

去左御茶之水 樓豬自己本身有玩開結他 當然係受k-on影響啦
突然諗返起呢到唔記得左黎 簡直係天堂

班尖專櫃

呢把野通利最平賣2皮 日本買樂器真係好平 又多靚二手

又得返一格 咁又益左我啦

唔小心影到粉紅色底底 又幾靚喎

PABLO秋葉原店限定 迷你芝士撻雪糕 好食過半熟工房
又係每次去日本必食店之一

同朋友係東京站12樓食左個自助餐 唔好食
不過3600yen 算係咁啦

個廁所好正 望到地下架 會唔會比人偷睇到我柯尿架
Day 15完

Day 16 台北

你地冇睇錯 呢日樓豬去左台灣 因為東京實在太悶

國泰必有哈根大師

呢隻野真係好搞笑 仲識噴水

去左士林夜市 好多人

胡椒餅 個人最愛嘅台灣小食

街邊燒烤檔 已經唔記得左咩黎

上次黎覺得好好食嘅豬肉卷
今次食 我屌 食到我不停出鼻水眼水 落左勁多wasabi
樓主自問都幾食得wasabi 但佢真係多到痴線
唔明點解長期咁多人排隊

得閒冇屎柯去左夾零食 用網上教嘅chok佢
估唔到真係work 仲吸引左一堆人黎圍觀CLS
種感覺好唔自在所以走左

西門町 行左一圈 其實冇咩野好行
然後我發現左一個道理 台北仲悶過日本

去左機場貴賓室沖涼

沖完涼係貴賓室休息出緊post

Day 16 應該完

台灣野食真係好平 拎左500台幣去食野用極都用唔晒

Day 14剩係秋葉原？

咁都趕唔切

係

仆街地勤

根主好癲仲去埋台北